<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[E&G's Little Universe]]></title>
  <link href="https://plqj.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://plqj.github.io/"/>
  <updated>2023-05-18T13:49:25+08:00</updated>
  <id>https://plqj.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://www.mweb.im/">MWeb</generator>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[中文楼夜]]></title>
    <link href="https://plqj.github.io/16809382023956.html"/>
    <updated>2023-04-08T15:16:42+08:00</updated>
    <id>https://plqj.github.io/16809382023956.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[First Kiss]]></title>
    <link href="https://plqj.github.io/16809381025972.html"/>
    <updated>2023-04-08T15:15:02+08:00</updated>
    <id>https://plqj.github.io/16809381025972.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[结束寒假异地，再遇见！]]></title>
    <link href="https://plqj.github.io/16809380721328.html"/>
    <updated>2023-04-08T15:14:32+08:00</updated>
    <id>https://plqj.github.io/16809380721328.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[灰色和粉色的情人节]]></title>
    <link href="https://plqj.github.io/16809380564328.html"/>
    <updated>2023-04-08T15:14:16+08:00</updated>
    <id>https://plqj.github.io/16809380564328.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>因为所有时间节点都是人主观定义的，所以情人节我向来都是可过可不过的。不过鉴于陈同学圣诞节把我骂了一通，因此这个“重大”日期我还是认真考虑一下吧。</p>
<p>在反复暗示去杭州的想法被反复否决后，制造<strong>惊</strong>喜的想法不太现实😵‍💫；一起用窝窝看个电影，这显然是一个必须项🤔；视频说一些肉麻到死的话...？奇怪这不是每天都在做吗... 综合考虑，最终选择了送花这一个看上去“很平常”但是对我来说是一个重大procedure的表示。</p>
<p>因为从来没送过，不太了解流程，所以还是早在12日就开始准备了。万能知乎给我推荐了一个还算不错的买花平台，我在网络花店里逛了大概半小时。最后选择了分别以蓝色和粉色为主调的候选。蓝色深邃而宁静，是我喜欢的type，但是却有点“剑走偏锋”；粉色温柔而恬雅，却没有创新的冲击感。由于最近的论文在做关于network <strong>robustness</strong>的话题，对鲁棒性的重视是我现在这一阶段的首要追求目标，于是乎选择了粉色。</p>
<p><figure><img src="" alt="聊天记录" /><figcaption>聊天记录<figcaption></figure></p>
<hr />
<p>But when the day bleeds into nightfall... 灰色的事情却悄然发生。</p>
<p>是这样的，当我们再次谈到特殊节日之所以为特殊节日时，圣诞节关于送礼的“糟糕回忆”再次被提及。然后我和佳宁就开始了我所认为的第一次吵架，which was in a sensible way. 我不喜欢她和她girl friend<strong>s</strong>讲这个事情，然后把我放在一个被“审判”的位置；佳宁则说要是不和她们提前说了，她甚至没有办法向我开口。最后这个话题以“时间太晚了”而终结。</p>
<p>可能是我男生直来直去的思维吧，直接和我说这个事情真的没什么困难的...就算没有和好闺蜜们聊，难道佳宁就不会骂我吗？对此我持否定的态度。总之，这个情人节并没有以我想象中的方式开启。</p>
<p>早上起来，佳宁要去拔智齿，中午一回来直接睡去。我忐忑不安，不知道怎么开口提这回事。终于当佳宁在快晚饭的时候将花花的照片发给我时，一颗悬着的心才终于放了下来。佳宁叽叽喳喳地在微信里说着花花多么漂亮以及她怎么挂掉送花员的电话时，半夜里的不愉快全部抛诸脑后。</p>
<blockquote>
<p>喜欢！其实更喜欢的还是你这个浪漫绝缘体努力创造浪漫的可爱样子哈哈哈哈</p>
</blockquote>
<h1><a id="lalaland" class="anchor" aria-hidden="true"><span class="octicon octicon-link"></span></a>Lalaland</h1>
<p>挑选Lalaland作为咱们情人节线上一起看的电影，是一个艰难但又必然的选择。一方面它的故事结尾过于残忍与现实，可另一方面电影的画面、音乐和灯光又美得不像话。就当作for research了😁</p>
<p>当然不出所料，我再一次被这电影🔪了，这个电影在情人节上映的唯一意义就是提醒各位情侣，2.14属于爱情，剩下的364天都属于梦想吧哈哈哈哈哈。不过呢，就像我们约定的，努力成为更好的自己就好。情人节归根到底不过只是时间这一永恒尺度上的随机一点罢了，祝我的小情人每一天都能快乐，不只情人节。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[无与伦比的美丽]]></title>
    <link href="https://plqj.github.io/16733353941222.html"/>
    <updated>2023-01-10T15:23:14+08:00</updated>
    <id>https://plqj.github.io/16733353941222.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>自从进入2023年，在每次的夜聊中我都感觉佳宁比之前变漂亮了不少🤔。（hhhhh某人看到这儿应该要杀了我）这一观察结果我妈是认同的。昨晚她来问我一个问题碰巧和佳宁聊了几句，结果今天中饭桌上她突然说“诶我咋觉得陈佳宁昨天蛮漂亮的”。Me belike打个哈哈过去，当然心里对她说了句 &quot; C'est normal, non ? &quot;</p>
<p>其实我一直是一个不怎么喜欢拍照的人，一是觉得麻烦，二是觉得最美的画面我往往是由眼睛观察，而不是用镜头捕捉的。但是我也必须承认当下我们分隔在两座城市，照片也不失为是记录并传递生活的好载体。</p>
<p>22岁的生日闷在家里了一天。不能说这个生日很无聊，但是总感觉缺了点什么。做了一碗失败的蛋炒饭，做了一桌还算过的去的晚餐；刷刷视频，看了看书，一天也就这么过去了。佳宁和她的同学们去西湖逛了逛，还看了场电影。在温州没有朋友，没有一些可以常去的公园或景点，生活有点无聊且枯燥。唯一一点慰藉便是睡前和佳宁聊聊天的这一小点空档。她分享了好多她晚上拍的照片。首先是一张模糊、梦幻、意境氛围感爆棚的照片。</p>
<br>
<img src="http://m.qpic.cn/psc?/V530fvDg2pmD5E0Yh9cE0yuUh841aWjY/ruAMsa53pVQWN7FLK88i5jxsBD*OhvGNct.4b79Vp9fZoKYJ0kn0Shmg.tB4dY61GBbrViVmzK6jSZJTd6vKaf4R9igoZcOu6l9S3yPEXfc!/b&bo=OARUBjgEVAYBFzA!&rf=viewer_4" width = "300" alt="氛围感" align=center />
<p>当我看到这张佳宁时，我第一反应是“我靠”。第二反应是她特别像陈绮贞的专辑《华丽的冒险》的封面。而巧合的是，我的生日puq刚好是分享《华丽的冒险》中的歌曲《self》。所以当时那个瞬间我得到了极大的精神满足hhhh。我喜欢这张照片传递出来的粉紫色与烟火氤氲缠绕的感觉。而且画面的模糊恰到好处，让佳宁的眼睛带着一点点烟熏妆，但又很自然的美感。</p>
<br>
<img src="http://m.qpic.cn/psc?/V530fvDg2pmD5E0Yh9cE0yuUh841aWjY/ruAMsa53pVQWN7FLK88i5jxsBD*OhvGNct.4b79Vp9emPYPnHMLbWXLpvkQ*eqqivezs8m4F7VbMyC1XSHYwu2S4agcbTp4cGBB28hp*9zs!/b&bo=NwQiBjcEIgYBFzA!&rf=viewer_4" width = "300" alt="斜" align=center />
<p>这是我第二喜欢的！感觉这一张的佳宁是我最熟悉的佳宁（好怪🤔）。一种活泼灵动的美。我觉得好的摄影作品应该是给人以一种流动感的，显然这张照片就做到了。而且我喜欢昏黄的光打在佳宁脸上的感觉。</p>
<hr />
<p>怎么说呢，我也不太清楚我在写些什么东西😂。不过都在一起50多天了，当看到佳宁时，我还是会忍不住从心底骂出一句“我靠”。我真心相信并希望在未来的500天，5000天，你都是我的无与伦比的美丽。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2022.12.20 承诺与决心]]></title>
    <link href="https://plqj.github.io/16714669598375.html"/>
    <updated>2022-12-20T00:22:39+08:00</updated>
    <id>https://plqj.github.io/16714669598375.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>今天晚上聊天佳宁不是很开心，整个人感觉病恹恹的。每到这个时候我会特别无所适从，不知道怎么样让她放松下来。还是朋友阶段的话，或许开几句不着边际的玩笑话就可以应付过去，现在关系不一样了，自然要更加关心她才对。</p>
<p>我自诩我算是一个有道德标准的人，生活中会用普世抑或个人的行为准则约束自己，希望自己不要成为自己口中的渣男。四年前的我“精神出轨”了好朋友，我感到愧疚，这没有什么好去躲避的，我承认它。年龄或许可以成为借口，但它不能成为这件事情的归因，因此我想向佳宁承诺我不会再让这样的事情发生。在一起包括官宣的那两天，很多人来向我祝贺，我对他们都回了一句“接受监督”。恋爱让我得到了很多东西：交流时精神的愉悦、牵手时心跳的悸动、拥抱时接触的满足。亲密关系也让我失去了一些“自由”。然而我愿意承担失去的自由，因为这个世界上只有被约束的文明者。我对你说过恋爱其实是给予对方伤害自己的权利，我现在更觉得，恋爱是履行自己不伤害对方的义务。看吧，其实我还在学习如何在一段亲密关系中对待对方。</p>
<p>佳宁是一个很优秀的女孩，比我更勇敢也比我更聪明。11.19号她质问我还有没有鼓起勇气开启人生新篇章；今晚，管它是上头了还是夜来非，我同样有勇气写下上述的承诺与决心。因为她值得。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[发现了一些考古的乐趣]]></title>
    <link href="https://plqj.github.io/16712024202656.html"/>
    <updated>2022-12-16T22:53:40+08:00</updated>
    <id>https://plqj.github.io/16712024202656.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>和佳宁正式达成全面的学习合作伙伴关系之前，我俩基本处于啥都聊啥都说的状态。有学习有排球有电影有吐槽，偶尔也会聊聊自己对感情对人际关系抑或是死亡啊这一类比较严肃的话题。因为可以信得过的朋友，所以聊起来也是直抒胸臆，压根没有一点false amiability的成分在里面。这样的结果就是，等到我们在一起了，回过头去看的时候，一些话就会很尴尬。</p>
<p>好吧，从我的角度有点尴尬，因为佳宁总是会考一些我之前“好为人师”或者“为情所困”之类的古，她倒好像乐在其中，丝毫没有尴尬的感觉，反而开始当起来陈老师。</p>
<br>
<img src="http://m.qpic.cn/psc?/V530fvDg2pmD5E0Yh9cE0yuUh80YTobz/ruAMsa53pVQWN7FLK88i5rEI7nSLwNnPJhNzfSez7cllNHxSrJUlY*wczdmQmhqYRLcuxWueKHmIUHDcG8Vyp9gfOPy6gz*icHvq6S69aFs!/b&bo=PAPTAzwD0wMBByA!&rf=viewer_4" width = "300" alt="陈老师大师课" align=center />
<p>好吧，What can I say? 所以我挑了几个经典好古来看看我当时是怀着一个啥样的心态发给佳宁的，以及我现在是如何感受它们的。</p>
<h2><a id="2022-10-11%F0%9F%8F%90%EF%B8%8F%F0%9F%AB%B5%F0%9F%8F%83" class="anchor" aria-hidden="true"><span class="octicon octicon-link"></span></a>2022.10.11 🏐️🫵🏃</h2>
<blockquote>
<p>前情提要：那天是我学期第一次排球打二传。（因为一些运动能力的下滑，扣球已经不太行了，接一又接累了，于是替佳宁打二传）</p>
</blockquote>
<br>
<img src="http://m.qpic.cn/psc?/V530fvDg2pmD5E0Yh9cE0yuUh80YTobz/ruAMsa53pVQWN7FLK88i5iXXYo45V6cmcmfkrB1mt8YPX6OJKCyUZqyzgnDcKdRdUcjAta0d2wufgE5TEhonPiruFFIRSiswoajthE3V3dA!/b&bo=QAZiA0AGYgMBByA!&rf=viewer_4" width = "700" alt="佳宁on谷歌二传" align=center />
<p>我当然知道那天二传传得不太好，毕竟是三个月来第一次打，手生得不行。我本意是想佳宁稍微鼓励鼓励我，就像每次她让我评价她的扣球，我虽然会说一些小问题，但是总体都是“哇我真的震撼了”云云。于是我让她评价评价我。在我的设想中，这种典型社交场合嘛，肯定就是夸惩结合，双方都心满意足。所以当佳宁说“我会骂你的”时候，我还是心突然一沉😂。不过话都放在那里了，总不能不让人批评吧，我就抱着虚心求教的态度听听她有什么重要指示。上来一句“看似大差不差，实则不够细腻”已经先给我定了性。不过佳宁说的是对的，我传主攻位的时候大部分球都太快了，高的球又没有球头，不能很好的引导主攻手上步发力。副攻位置的传球选择也有很大的问题，沉迷于快攻压根没有想过新生同学可能啥是快攻都还不清楚。最后还有我“引以为傲”的接应，我觉得这下怎么都要夸一夸了吧，结果佳宁还是吝啬了她的溢美之词。最后的最后，她甚至不愿意评价我给的后排进攻😭。我想，那好吧，那就当作学习吧。就这样，离谱的佳宁扼杀了一场潜在的互吹🌈屁，成就了一次翔实的大师课。可恶！</p>
<p>但是不得不说佳宁的辣评最后都是对的，后来我又打了好多次二传，除了副攻位的手活真的不行，主攻和接应都进步了好多。甚至在我学期结束回家前的最后一次当二传的局上，我和佳宁首次尝试的“谷二传宁接应”局中，发挥出了1+1=1亿的效果。这一次佳宁再也没有吝啬她的赞美，而我得到她的赞美时的感受也是真实而快乐的。</p>
<h2><a id="2022-5-10%F0%9F%8C%83%F0%9F%92%AC%E2%9D%A4%EF%B8%8F" class="anchor" aria-hidden="true"><span class="octicon octicon-link"></span></a>2022.5.10 🌃💬❤️</h2>
<blockquote>
<p>前情提要：佳宁本科大三下有那个一个月多多少少有点离谱，这是她找我当朋友诉说自己烦恼的一个凌晨。</p>
</blockquote>
<p>她来找我说她最近感情方面碰到的小烦恼，说打算和某一位同学撇清关系。虽然作为全程吃瓜者我好好吃瓜就好，但是现在看到这一段记录，竟然感觉有一点小爽🤔？当然重点不在这里，重点在于，这应该是我和佳宁密友阶段第一次认真探讨感情这个话题。当时很严肃的讨论的内容现在看来有点幼稚。后来我和佳宁老提到恋爱中的“减分制”原则就是从这里开始的。但是其实，亲密关系中为什么要减分制呢？用分数来衡量一段感情，来度量一个人在心中的分量本身就是很愚蠢的一件事情。我还发现我真的老在提我的前两段“失败”的恋情，所以佳宁八月十号吐槽得很对。最重要的一点是，佳宁和我谈的很多自己内心的想法让我感到我是被她充分信任的。果然一切的心动瞬间都是早就有铺垫的（</p>
<p>当然这个古的持续时间蛮长的。暑假我去武汉玩，在回来的机场里我和她聊着聊着突然开始批斗我。佳宁毫无征兆地问我她是不是我情感宣泄的慰藉品。我被吓了一跳，一方面我没有这样的想法，我担心如果不把这件事情处理好会带来友谊危机；另一方面更重要的是，我突然想到我有没有可能真的是这样的一个心态，只是我自己之前不知道或者不懂装懂。当然，后来并没有发生什么，我下飞机后也是她来找的我，当作啥也没发生继续聊天。学期中也发生过一些类似的事情，直到学期末在一起了，再回过头来考古发生过的这些对话，我才发现：佳宁一直是更清醒的那个😮‍💨。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Story with Esther and Me]]></title>
    <link href="https://plqj.github.io/16712010882203.html"/>
    <updated>2022-12-16T22:31:28+08:00</updated>
    <id>https://plqj.github.io/16712010882203.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>一次聊天中，佳宁和我说到她有随时记录笔记的习惯。我决定在这个普通的网页中记录一些我和她的小故事。这个网站很私密，我会在未来的某一天告诉她。希望她看到网页的时候，她会开心。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
